\vbox{
    \ifmini
        {}
    \else

        \section*{S51 Die Ballade von der gemeinsamen Zeit\index{Die Ballade der gem. Zeit}\index{Zähle doch nicht unsere Stunden}  }\nopagebreak

        \begin{enumerate}

            \setchords{\item []}

            \item \chord{d}Zähle doch nicht unsere St\chord{g}unden und weine doch nicht, wenn du g\chord{d}ehst.\newline
                  Du verg\chord{d}ießt doch a\chord{C}uch keine \chord{B}Trän\chord{d}en, w\chord{B}enn der Wind mal nicht w\chord{F}eht.\newline
                  So fr\chord{Gis}ier ich auch nicht in der N\chord{g}acht, wenn der Mond am Himmel ver\chord{F}rät,\newline
                  dass die S\chord{F}onne ihr L\chord{Dis}icht jetzt w\chord{Cis}oanders aust\chord{C}rägt.\newline
                  H\chord{d}alte mich in deinen Armen und l\chord{g}ass und gehen ein Stüc\chord{d}k.\newline
                  An\chord{d}dere ma\chord{C}chen es \chord{B}ande\chord{d}rs. W\chord{B}as wissen denn die schon vom Glüc\chord{F}k?\newline
                  Was w\chord{Gis}issen denn die schon von Absch\chord{g}ied? Und ist’s nur ein Abschied auf \chord{F}Zeit, \\
                  so h\chord{F}ab ich d\chord{Dis}och ein\chord{Cis}en Zeitvertr\chord{C}eib:\newline
                  \\
                  H\chord{d}eute säh ich, morgen mäh ich, üb\chord{g}ermorgen back ich Brot,\newline
                  pr\chord{C}ess den Saft aus Südhangreben – d\chord{F}ieser Wein wird \chord{g}süß und r\chord{A}ot! –,\newline
                  b\chord{d}au ein Haus aus Wegrandsteinen, pfl\chord{g}anze Rosen, roten Mohn,\newline
                  le\chord{C}rn das schöne Spiel der Geige, k\chord{F}auf mir ein \chord{g}Bandon\chord{A}ium,\newline
                  h\chord{d}ack das Holz und heiz die Stube, n\chord{g}ehm ein Bad mit Elixier,\newline
                  r\chord{C}eiß die Blätter vom Kalender und d\chord{F}ann bist du wieder h\chord{A}ier

            \item So ka\poc{d}mst du zurück eines T\poc{A}ages,
                  der K\poc{g}offer verschwand unterm B\poc{F}ett.\newline
                  Jetzt li\poc{F}egst du in meinen A\poc{C}rmen,
                  doch w\poc{B}eiß ich, du g\poc{C}ehst wieder w\poc{F}eg.\newline
                  Noch h\poc{Gis}alten wir unsere Hä\poc{g}nde,
                  noch \poc{F}lächelt dein Gesicht,\newline
                  noch d\poc{F}rückt dein K\poc{Dis}offer u\poc{Cis}nter uns n\poc{C}icht.\newline
                  Dann s\poc{d}agst du, du hast noch zwei St\poc{A}unden,
                  dann r\poc{g}uft dich wieder die Pfl\poc{F}icht. \newline
                  Wir h\poc{F}aben ‘ne Art gef\poc{C}unden,
                  d\poc{B}ass uns das H\poc{C}erz nicht zerbr\poc{F}icht.\newline
                  Unser G\poc{Gis}ang endet wieder am B\poc{g}ahnsteig.
                  Ich seh z\poc{g}u, wie der Zug sich entf\poc{F}ernt. \\
                  Hör z\poc{F}u, ich h\poc{Dis}ab ein L\poc{Cis}ied gel\poc{C}ernt:\\
                  Heute säh ich, morgen mäh ich,...\\

            \item H\poc{d}at man uns denn so erz\poc{A}ogen?
                  Oder was h\poc{g}at uns soweit gebr\poc{F}acht,\newline
                  dass d\poc{F}ieses dumme L\poc{C}eben
                  uns h\poc{B}indern kann an u\poc{C}nsrer Pr\poc{F}acht,\newline
                  uns h\poc{Gis}indert an unserer Nä\poc{g}he?
                  Denn die L\poc{g}iebe verhindert‘s ja n\poc{F}icht\newline
                  wie die Tr\poc{F}aurigk\poc{Dis}eit, wenn der Mo\poc{Cis}rgen anbr\poc{C}icht.\newline
                  Was br\poc{d}ingt uns das viele Ger\poc{A}enne?
                  Was s\poc{G}agt mir dies klagende L\poc{F}ied?\newline
                  Es s\poc{F}agt mir, dass sich nichts\poc{C} ändert,
                  w\poc{B}enn keine Än\poc{C}derung geschie\poc{F}ht.\newline
                  Wir h\poc{Gis}aben nur dies kurze L\poc{g}eben,
                  dann s\poc{g}ind wir wieder all\poc{F}ein.\newline
                  So kö\poc{F}nnte es \poc{Dis}jetzt doch mal a\poc{Cis}ndersrum s\poc{C}ein.\newline
                  \\
                  \poc{d}Ja dann säen wir gemeinsam,\poc{g} backen unser eigen‘ Brot,\newline
                  \poc{C}trinken Wein aus vollen Schläuchen, t\poc{F}anzen bis ins M\poc{A}orgenrot,\newline
                  b\poc{d}auen noch ein Haus aus Kieselsteinen,\poc{g} pflanzen auch noch Majoran\newline
                  \poc{C}und du singst zu den Akkorden, \poc{F}ich spiel Geige w\poc{A}as ich kann.\newline
                  U\poc{d}nd das Holz im Ofen knistert,\poc{g} wenn du aus der Wärme steigst.\newline
                  D\poc{C}er Kalender liegt im Feuer, w\poc{F}enn du mir den No\poc{A}rdstern zeigst

                  \ath{Worte \& Weise: Alfred Haberkorn(Milch und Blut)}\newpage


        \end{enumerate}
    \fi
}